[多圖]睇波歐洲之旅

唔知仲有冇巴絲記得我
係好耐之前出咗篇遊記係歐洲睇波之旅
因為係隔離台出post
加上之前英國行程係睇完阿仙奴場波就完
咁我之後有時間再係呢度補返post啦
講返個旅程,
成個trip總共去咗5個地方,包括英國,直布羅陀,法國,西班牙同埋莫斯科
其實都成年前去,
因為今年真係太忙,
係出咗英國篇之後就停咗,
直到而家有返少少時間就出返post
真係要同咁多位巴絲講返句唔好意思
補返少少阿記場波啲相俾各位睇下先
一年前,住烏仲係正選

瀟灑的奧燒

係埸波完咗之後個日,
我就離開London去直布羅陀
介紹返少少先,
直布羅陀係英國其中一個殖民地,
位於西班牙南部La Linea再落
成個直布羅陀人口4萬至5萬人
與惜日的香港同樣係英國的殖民地,
但命運卻不同,
人嘅質素比香港更高,更團結

出發前當然要煮返餐靚早餐
其實係買得太多要食晒佢

Check 完in就準備入air side啦

行下免稅店

前面就係GATE啦

咦?啲人呢

好彩啲人只係落咗去下一層,嚇得我

今日係搭British Airways BA490去直布羅陀
機型係A320

上機啦!不過唔係行機橋,係行去機尾上樓梯

VA 787係隔離行過

上到機坐低,發覺窗中間有隻嘢

唔知點解見到國泰就有啲親切嘅感覺

話咁快就起飛啦

要咗呢隻酒飲,味道一般

就快降落啦

因為直布羅陀機場跑道嘅設計同地形關係,飛機降落咗之後要去到跑道尾backtrack,再沿住條跑道taxi返去parking bay

呢架船就係我今晚book咗嘅酒店

AIR FORCE的base就在terminal對面
來自ROYAL AIRFORCE 的AIRBUS A400M

落機了,要行去Terminal做入境手續

由入境大樓望返去停機坪都只係一路之隔

排隊入passport control

Passport control有兩個counters

終於拎得行李

Welcome to GIBRALTAR

留名睇人旅行
加油比多D圖

評已正
我好似認得你

留名

而家食嘢先
陣間再出文

點買波飛?

一踏出機埸就搵路去酒店先,因為近機埸,所以決定行過去

機埸隔離就係陸路關口行過去西班牙

人,車,飛機共用的道路

有飛機起飛降落就要暫時封閉

起飛了,BYEBYE

當飛機起飛後就可以過對面啦

有架fighter

幾靚

沿路見到啲屋邨樓下有個公園,有小朋友係度玩
個感覺真係幾似香港啲公共屋邨
不過少咗啲蝗味

巴打你想問英超定西甲?

跟著因為行錯路
向一位姐姐問路
佢仲好人到親自帶我到酒店門口
非常之友善 實在太好人啦
幾經波折,終於去到酒店門口(碼頭)

個大堂真係幾靚,仲有杯Champagne做Welcome drink

終於可以上房啦

間房有個露台,好靚

個景都唔錯

上咗甲板睇日落,地下藍色燈個度就係跑道

夜晚啲燈光真係好靚

why not both

英超係搵當地一個朋友買
入場時用卡拍卡入

而西甲，我就係viagogo買
臨開波前係班拿貝附近一間酒店拎ticket

到第二日,一起身就發覺個天陰陰地

出發去join一個local tour,
全車得個導遊,一對英國夫婦同埋我
第一個景點係睇呢啲屋,呢啲屋係比老人家養老嘅
個景非常正
不過有段小插曲
導遊比我地落車行下影下相,咁我當然好興奮咁落車啦
不幸嘅事件就發生了,因為附近比較多馬騮
一落車就踩咗舊馬騮屎
個導遊好nice咁叫我係草地度刮走啲屎,
但我見到佢係度偷笑

我地架「旅遊巴」

我地陣間就會上個巨石上邊

同行對夫婦好開心咁影相
我就好撚努力咁刮走啲屎

過咗十五分鍾,
導遊叫返我地上車準備去下一個景點
屌,開咗車之後仲聞到陣臭味
仲諗係咪同行對夫婦放屁
但醒起自己對鞋
再見到個導遊較低個車窗
去到下一個景點
個景點有個紀念碑係度,好似係紀念若干年前戰爭時的英雄(隔咗成年唔係好記得個導遊講乜)

個風景真係好靚

跟著就去咗睇鐘乳石
一去到,真係好多馬騮
有個遊客特登拎啲膠袋引佢地搶

點知隻馬騮一打開
「屌你空盒黎嘅 」
個樣即刻頹撚咗

話咁快就睇完出返去

越上得高就越多馬騮,好多一家大細出黎搵食

唔係太記得條tunnel係打仗個陣有咩用途

跟著再行到去一座堡壘
以前係用黎困住啲戰俘

返到酒店,見仲有啲時間
於是就行去西班牙食個下午茶
行咗大約15分鍾就黎到關口

呢度就係個關口入口

因為係用BNO,所以過關可以去e道,scan一下就過得,既方便又快捷
但用特區護照嘅朋友就要排隊過人手櫃台啦

嘩，咁快出咗咁多
留名陣間扮工睇